Quando fazemos um database ou uma tabela, é importante ressaltar o tipo do dado
que será armazenado em uma dado coluna. Alguns tipos do SQL são:
INTEGER
DECIMAL
SERIAL : an automatically incrementing integer
VARCHAR : variable length of characters, i.e. string
TIMESTAMP
BOOLEAN
ENUM : one of a discrete number of possible values

Além dos tipos de dados as colunas também podem ter algumas restrições, como:
NOT NULL: field must have a value; if field does not have a value, entry will be rejected
UNIQUE: no two fields in this column can have the same value
PRIMARY KEY: the main way to index a table
DEFAULT: set a default value for a column if no other value is given
CHECK: bound values; e.g. values greater than 50

SOBRE QUERIES:
SELECT - A query depois do SELECT indica qual coluna será selecionada da tabela
WHERE - Utilizada para especificar as condições que devem reunir os registros que serão selecionados.

FUNÇÕES DE AGREGAÇÃO:
AVG(column) - retorna o valor da média
COUNT(*) - retorna um numero de linhas do database
MIN(column) - retorna o valor minimo
MAX(column) - retornar o valor máximo
SUM – Utilizada para devolver a soma de todos os valores de um campo determinado.

CLAUSULAS:
LIKE - é uma palavra-chave que pega uma sequência de modelos e retorna todas as
linhas em que a coluna se encaixa nesse modelo. % é um curinga que corresponderá
a qualquer texto.
LIMIT - define um número máximo de linhas a ser retornada
ORDER BY - organiza linhas por uma determinada coluna em ordem crescente (ASC) ou decrescente (DESC) antes de retornar linhas.
GROUP BY -  organiza as linhas por grupos de mesmos valores, em uma coluna
juntos
HAVING - é um especificador opcional para GROUP BY que limita quais linhas serão retornadas, semelhante a WHERE.
UNION – combina os resultados de duas consultas SQL em uma única tabela para todas as linhas correspondentes.
BETWEEN – Utilizado para especificar valores dentro de um intervalo fechado.
IN - Utilizado para verificar se o valor procurado está dentro de um« »a lista. Ex.: valor IN (1,2,3,4).

OPERADORES LÓGICOS: AND, OR, NOT
OPERADORES RELACIONAIS: >, <, >=, <=, = e <>.
